---
title: "Дайджест №15 (26 апреля - 2 мая 2010)"
date: "2010-05-03"
---

Пока что активность низкая, в GEGL и babl изменений не было, но в GIMP сделаны некоторые важные вещи.

А именно:

- Жоао добавил основные функции работы с группами слоёв  в PDB; можно понемногу начинать писать сценарии, управляющие группами слоёв;
- Митч занялся отрисовкой объектов на холсте:
    - исправлены артефакты на холсте, вызванные замедленной отрисовкой инструмента;
    - для этого пришлось сначала отключить двойное буферирование виджета холста, а затем реализовать фоновую очистку собственным кодом GIMP;
    - направляющие и образцовые точки отрисовываются теперь только в видимой части изображения.
